ONEPIECE 海賊王 ワンピース902 End Roll 中文

Lm

屌你老母又拖
留名陣間睇

大媽嗰招對住班冇感情&唔怕死

不如出個番外講年糕佬點打到做將星仲好過

收皮啦山治

年糕佬

兔仔

布琳嗰part 好sad

隔住個mon都聞到陣佬味

作到年糕佬咁正，臨尾都仲幫年糕佬助攻，只會令我對路飛鎖血更反感

上頁講大媽來
下頁講食飯
個節奏

最後的晚餐

山治年終於收皮，係時候講世界會議

好撚鳩呀啲劇情

咁快幫路飛頂左幾個鐘

講真呢集有D悶同拖
申利P死忠

夾硬畫山治
屌你老母

修女去左邊呀屌你老母

今集好過之前嗰幾集鳩嘢啦
去咗和之國希望會好啲

痴撚線 成村人幫佢地擋住大媽
佢地仲咁好心情食飯

追得漫畫就實有（拖）嘅劇情，都唔知屌乜鳩

咪就係
班友仲係入面打生打死呀

各個非主角團嘅描寫都好好睇
但山治就真係唔知做乜鳩

話拖嗰啲收皮啦 我之前話話屌佢拖 你地就叫我唔好睇 救山治篇都用咗成百話 可況打 一個四皇起碼二百話 唔計紅髮起碼要打六百話 拖唔拖 好唔好睇 問心嗰句啦 等睇人話唔好睇囉

最後老套到..
山治搞到咁撚多人死左仲好意思講咩食完飯先講
收皮啦屌
同埋無啦啦要加d回憶出黎做咩
利申死忠

啲記憶仲要冇晒 打路飛就大大力
又餵飽大媽 個場海戰死個啲魚人同666都關山治事

蛋糕島終於完 今個篇章真係史上最差 仲差過魚人島篇

兔女快上船啦

今集垃圾到

上硬

又拖又唔好睇呀 得未呀
你講下今話寫到草帽團係度開party係咪on9

支持兔女上船

成個大媽篇10分滿分
我會比2分
話好睇個睇個d應該食開屎

比負評又唔敢出黎駁
死忠真係死忠

布琳嗰段睇到
今集幾好睇

到底有冇qc幫佢睇原稿，垃圾到…
打生打死整完蛋糕幫大媽回血？
就係咁樣？

依一編 係唔係最垃圾既一編？

蛋糕好廢 都唔知整黎做乜 一早聽城堡講放毒藥好過

呢集算係蛋糕島 最好睇果集

yes

蛋糕有撚用...

咁先可以借柒冶手滅左成個魚人團同傑爾瑪
咁鍾意扮無私係唔係煮飯呀 開心啦

最尾山治講咗，只要有人肚餓就要填飽佢肚子
原來山治係耶穌

yes,其實係效法佢老豆，以前東海篇已經係咁

布蕾細個都幾得意
大個之後咁撚樣衰

尾田仲想幫山治兜多次

屌 完全唔知自己睇緊d 咩...

散修修咁，咩劇情黎

屌那星，睇到個人好撚心寒，成班人魚守緊大媽，你班PK係度開飯。

仲諗住自帶bgm寫歌詞做感動位收尾，好撚心寒

黃夏蕙後生都唔錯

大媽技能唔係已經對魚人無效咩？
甚平根本唔淆大媽

一係潛水走曬, 一係大媽有條件放生
前者大媽太無面

應該留底呢2班都唔怕死 所以都冇效

想象下依話去到依格就完....

做乜鳩？

到底今篇做乜鳩

棄 one piece了
真係on99

估撚到晒啦
打四皇乜柒柒
次次都係同一個套路
但個套路用得耐轉唔到唯有拖長黎寫
以為咁就會有新意

屌你睇到好撚攰

仲以為山治係改造人，能力會有突破

就咁睇呢話都算合格
成篇咁睇真係垃圾級

陸續有來

係就快

之前仲講咩路飛信甚平所以點點點
而家路飛經歷左咁多都仲係咁既樣
直頭違反人性

大媽篇同魚人島鬥垃圾

算啦 大媽篇真係垃圾到 ，已經唔係好精彩仲要個尾收到咁柒

快快手都和之國仲好

魚人我反而覺得ok 穩穩陣陣 推到劇情又有意思 戰鬥又唔會太拖

大媽逃走篇真係......

咁講魚人島一定好啲，個尾 輸血果part起碼有少少意思

大媽篇真係唔知想點，咩都講唔出，又柒

整個蛋糕救敵人 真係好撚野

個個都屌 太陽海賊團同傑爾馬會收皮
用下個腦睇漫畫
除左艾斯白鬍子一定要死推劇情之外
之前有邊個講佢重傷到仆街係死左
沙之國隻雀夾住炸彈飛上天都炸唔死
我唔覺佢地呢兩隊人會死囉
呢兩隊人行動力都高過路飛幾個
一定唔會死

仲有最後伏筆CP0都未出返黎我唔覺會就咁滅團囉

賭J呢啲細路仔野我唔玩
第一個留言屌鳩我既人
記低我tg
太陽同傑爾馬滅左團既
穩我
我請你食飯 任叫

Tg:yuk_lau

完全唔撚合邏輯 佩德洛用條命黎救佢地 果個on9山治整個無毒蛋糕救敵人 留低其他人幫佢地頂住

垃撚圾劇情

仲無喱頭過卓洛推鳥籠

如果佢寫山治洗左腦就變神作
反之

認真今話真係唔知做乜鳩
係咪尾田身體差轉咗人畫
點解可以退步咗咁多

1血鎖血打贏年糕佬已經夠on9
年糕佬見聞色預見未來又預見唔到路飛都預見到個未來？sorry for 1999

蛋糕係for大媽清醒
原本嘅大媽發癲,邊個都追住打,加上佢地啲仔女話蛋糕係路飛船度,好可能一直追住打.
大媽清醒後,佢地嘅仔女只係意氣用事,覺得路飛呢種賊仔一定要死,但大媽明白事理,傑爾馬先至係重要對象.

仲有山治家姐 傑爾馬陷家產幫佢走佬 佢就係度煮飯BBQ

寧願尾田寫佢最後俾大媽捉番轉頭 路飛擇日再諗辦法救佢 都好過依家為Happy end而happy end

和之國應該會好睇d
凱多有魅力過肥婆好多 將軍 四皇頭馬Q,K希望唔係戇鳩無腦角色
今次同凱多全面開戰唔再係走佬 有羅有卓洛坐陣

留名又係弱智樣人設角色

群開凱多多數都係升爆力量既低能仔，不過由弱智樣變幻獸種個反差可能仲型

仲廢過動畫原創劇情

幾好睇

今次幾鐘意布蕾同卡2 呢個位

有少見既兄妹情係到

起碼草帽佢地冇傷過布蕾一條毛

咁應該要點打贏大媽

作為死忠都頂唔到呢一話
都痴撚線，太陽海賊團為左佢地準備犧牲，佢地仲可開心等開餐
踩撚住人地屍體換翻黎嘅自由
作為一個人點都內疚下丫
屌你老母搞到路飛佢地成班都冷血咁撚樣

下集幾廿條屍浮係海上面

有無機會將來大媽再食唔到咁好味嘅蛋糕而發生左啲事？

到而家都唔知個蛋糕有咩用

交代返山治上完烹飪班既實力
食戟

仲有最後伏筆CP0都未出返黎我唔覺會就咁滅

畫個個都唔記得左啦

根本唔一定要贏大媽 草帽都唔係全員集結就擺明唔會直接開拖
當婚禮作戰失敗個野就注定要走佬
果陣好期路飛+山治家族+皮毛族+甚平+城堡佬+三眼妹 可以用戰術且戰且退 個蛋糕會大逆轉
結果...都係賣隊友換取時間

一陣cp0出黎執雞
太陽傑爾馬趁亂走
給果cp0俾人打殘左
最後太陽傑爾馬bbq 完

一接近大媽地盤出口已經忘記曬太陽海賊團同傑爾馬
內疚? 不了，要開飯啦

只係討論點先打得贏大媽

重睇返魚人島 其實幾好睇

山治真係一舊垃圾

尾田今次真係要檢討下
就當你堅持要下下開p
都可以等到去和之國/分去下一話再開
就當你要表達終於有「山治飯」食
都可以安安靜靜 帶幾份難過咁食
最後個兩頁真係敗筆中既敗筆

有冇人話我聽傑爾馬66有乜嘢用
今章完左山治都係冇任何突破喎
（除左個kiss外）

百度有人講得幾啱 今篇大媽係配角
主角係卡二 又得半團人
攪亂四皇地盤 打贏卡二已經達到提升懸賞個目的
未夠班同大媽正面衝突

真係好失望睇左成篇大媽 以為山治可以升lv 每集都等佢畫勁山治 點知同我講完撚左個大媽篇

利伸 山治fans

有女錫已經贏撚哂
不過俾人洗記憶好撚慘
好似可以每晚同唔同model過夜
第朝乜都唔記得
都唔知係福利定叫詛咒

睇完個腦得兩個字 戇鳩

可以話睇漫畫唔使合邏輯，不過而家個劇情鳩到唔係合唔合邏輯嘅問題，而係個故事爛哂，所有嘢串連唔起嚟，成個島又無中心思想（以前啲島會講下親情，友情，解放人民，政府腐敗，人面獸心等）。微微果時見過一次就有羈絆嘅感覺，而家成棚人包括佢船員甚平俾大媽追殺嘅時候路飛條沐契仲喺度喜皮笑臉好似想開埋宴會咁滯。
我知可能N話之後山治個蛋糕可能會有作用，但尾田咁寫好似想為咗令讀者炒車而格硬嚟咁，同埋山治最後果頁話要餵飽人果下真係一啲都唔型囉唔該，仲要懶係大頭咁想點

同冇咀差唔多 佢都唔記得
仲要冇變勁 點解尾田硬係要唔畫佢變強

如果咁樣搞到甚平佢哋死/重傷斷手腳，山治要內疚一世

不嬲都講路飛佢地重情義,仲點會咁開心食飯

班魚人自己要留低 關人撚事咩

甚平幫左路飛幾多次

就係信甚平有能力搞得掂

艾斯笑而不語

我以為 布琳 會洗哂所有記億
令山治 完全忘記 布琳 呢個人

原來只係洗左 kiss 果幾秒記億

如果洗哂所有記億, 會更感動

乜布蕾同二哥咁好關係架咩

路飛：唔係我團者，關我春事

問題係畫咗咁多畫，搞咗一大輪，結果大媽安然無恙咁，仲食咗個靚蛋糕。咁呢幾十一百畫，對你做海賊王嘅劇情推進上，有咩幫助？咁大篇幅就係為咗舖甚平入團同路飛實力提升果少少？

大家忘記左主要目的係救番山治

真係越睇越嬲
仲有心情慶祝已經on9
成話係到唱歌式旁白又係唔知做乜鳩
講下兄妹回憶都算 會唔撚會d村民夠僵到串完女皇個仔之後再毀埋女皇個女容呀
仲有最後又幫個柒治宣揚理念做乜撚呀 無人會覺得佢做得好呀
柒治以後咪撚再整野食啦屌你老母

為左講四皇有幾無敵

救山治呢d係個名目黎架姐

但作者寫一個故仔，用咁多話去做，我期望會係主線上有多d推進。即係好似打機咁，我用咗咁長時間去打，到頭來原來係支線任務黎

仲有山治身世 山治俾女錫 講解大媽勢力 路飛見聞色訓練到極致
打贏四皇兩個將星 歷史正文拓本 仲未計娜美收伏宙斯
太陽 傑爾馬有機會結盟

我覺得故事量好大喇窩

個個都話修女下落故事都未完尾
但係如果今篇解釋哂 之後大媽就無出場意思

如果之後有一幕講路飛再遇大媽 到時再講埋修女之謎 大媽變正常同路飛和解
大媽要再食山治既野食 同路飛爭野食 開party
個個畫面作為萬國篇真正結尾就真係最有海賊王初衷feel

好似頂上路飛同白鬍子咁 四皇都無面俾

路飛要做海賊王都唔係因為要打低哂啲四皇
要做最自由既人

不過依家講佢地走甩左 之後再呢個方法補完個萬國篇我覺得仲正

係唔係真係咁求其睇定唔記得 目的係攞到大媽手上嘅歴史正本 咁都唔叫推進？

本來大媽就無跌過血 真正打既場面好似同路飛對左一拳

大媽對草帽團個集最正
比什平打落船

係窩 我重睇 sorry
不過佢又無受到致命傷 本來巨人族都皮厚
何來食完蛋糕滿血復活呢個說法 憨鳩既

神作

傑克個樣都還好，和之國將軍一定同忍者佢地一樣on9樣

成個忍者亂太郎個城主咁

洗完腦都仲記得布琳
布琳應該只係洗左佢呃山治果一part記憶

其實真係好撚煩
入左新世界後,D劇情真係好ON9,成半都係跑黎跑下,你追我走咁樣
一開波魚人島明明可以秒殺班廢柴,又拖長黎做,仲打到路飛重傷
之後冰火島,由火走去冰,入到去主城又要走,因為D毒
去到明哥,你老味又係走,由競技場走到皇宮,再由皇宮去推,又拖
去到大媽已經冇咩心機睇,一開波又係路飛走走走,比大媽D士兵追,
之後入到鏡又走走走,你追我,我追你咁,依家完左大媽又係走走走

邊撚度散修修，唔好亂用

對佢嚟講飢餓已經好致命

估你老母到晒，同一個套路個臭閪，
依家係個作者為咗令你估唔到個故事，
鳩寫個唔合理加冇邏輯嘅on9故事出嚟呀。

有冇今篇角色重點重溫
骨仔：一定係mvp 先單挑大媽 再完成任務拎哂啲路標 再幫娜美收複舊雲
之後等大家繼續駁落去

今集唔錯
不過經歷完900之後都幾難衰得過佢
估唔到布琳淨係攞走咗kiss 嘅記憶

布琳個位為今集拉咗少少分，真心sad.
卡塔回憶都ok,但其實冇寫嘅必要，再提醒讀者知卡塔好正直，路飛贏得唔光彩，做乜?
最後今集其餘劇情都係垃圾，食飯!?on9

係咪無人記得當初佢地之所以分兩隊人，一隊去和之國，一隊就潛入大媽地盤，主要係打算偷偷地帶走山治同攞歷史本文拓本，由頭到尾都無諗住同大媽開戰，佢地真正目標係凱多喎，依家齊人返去挑機又攞到其他四皇都想要嘅大媽歷史正文，咁都唔叫有推進

係歷史正文拓本

最重要是魚人島只有60集，除了敵人壓唔到場之外，冇咩大缺點。仲帶出海王，未來預言，大媽等等嘅鋪墊……
大媽篇真係廢時講，毫無優點，天時地利人和齊晒都作得咁差。

最大問題係 個蛋糕其實有咩好嘅作為
同萬國一方面開戰
另一方面又救萬國 仲要壯大大媽去收自己友皮

真係爆自己友頭就最撚落力

根本重點就唔係有冇落毒，
呢套係漫畫，蛋糕嘅效果係任作者吹，初初講到明好食到暈，結果呢？效果咁差，鋪排咁長為乜。

什平講過無準備下進入四皇地盤，想全身而退係難過登天。而家叫達成目標，算叫賺左。經過泡泡島一役，路飛比黃猿追擊既經歷，我唸佢都明白到留得青山在既道理，評估過實力，先去挑年糕佬機 。大媽比骨仔中出...舊雲，睇完仲唔夠爽咩，唔通要比大媽滅團先叫合理 ?

結婚蛋糕作用未解，修女失踪迷團未解咪當係伏筆。但大媽海賊團結構，每個子女各懷鬼胎既情況，已表達得十分清楚。大媽團結構都會因此事而有所改變，想離團既子女應該會增加唔少。

大媽比人掃完場，而兇手又捉唔到，明顯係嚴重失態，草帽團之後實比人煲到大一大。結局係比之前既編章平淡左，可能唔啱某d電莖粉心意，但又見佢地插得好起勁。

如果故事真係要好似你地咁樣發展
個作者就唔叫尾田喇

以你地咁嘅諗法
係打鱷魚個陣咪又係會屌索羅點解要救煙佬
又話mr3同mr2嘅人設樣樣衰衰
又話新手打贏七武海超lv又鎖血

你地根本就似笑容看厭眼中得缺點

講完全篇最撚on9真係個蛋糕
究竟作用係邊撚到

上集cp0先出完，你認真d睇先嚟撐套漫畫啦

個撚個篇章頭都知唔會正面打大媽啦，你講夠廢話未呀

山治冇能力所以要救，甚平勁所以唔洗。
救個廢嘅，留低個勁嘅。

長女
14女 你哋究竟有咩貢獻？

同意，都唔知班友卡塔布琳布蕾d童年點嚟，明明係皇族，邊撚個敢串你，篇章入面都講過打傷佢地係死罪（長子同拿破崙嘅對話）仲有餅乾被打敗之後嘅大軍。

作者究竟知唔知咩叫合理，同自己作過，講過d咩？

係窩 柒撚左
咁巴打你覺得太陽傑爾馬會團滅？

個故事內容無問題 但故事鋪排有問題

今篇最大作用係柒治歸團+偷文本拓印
但後者太簡單帶過 而柒治歸團後整蛋糕既作為同戰鬥表現....我相信都唔洗多講
結果搞到由婚禮開始就變左單純既跑ONLINE

其他城堡佬, 毛皮族果啲我當係伏線 略過唔理
但中間本身有大媽身世+傑爾馬同柒治互動
依兩野明顯有睇頭 仲要係人物故事重點 但尾田又係寫撚到一半 又唔知點解唔寫落去
尤其大媽身世 我真心唔明點解寫到一半唔寫 反正都係回憶
傑爾馬就變左救團mvp 但次次都係出兩招就閃人 顯得柒治變左契弟

上面有巴打講得岩
今篇個背景,素材,潛力理應可以處理得好好
但最後得番最基本既鎖血boss flight 同埋肥西唱歌跳舞
身為主角既草帽團仲要埋賣甚平+傑爾馬先走得甩 加多兩頁食飯happy end
簡直就係神奇頂級超卓

卡二童年講緊係40-50年前 佢個時做左四皇？

咁究竟甚平係咪真係入左團，定係點

卡二童年講緊係40-50年前 佢個時做左四皇

更正 幾十

有冇人討論下將來點打四皇

Avenger 3 格局，圍嘔

路飛係狗係賤種 人血饅頭當前菜

我講咩關你事？覺得我講野廢咪block左我 依家同你單獨傾？ 口賤

呢句真
人地屌鎖血，我覺得算，熱血漫無所謂
人地屌佢地淨係走，算喇打四皇要走佬都合理
人地屌山治廢鳩整蛋糕幫人補血，算啦蛋糕用黎拖著大媽姐
人地屌集集拖，都算啦畫左十幾年算係咁

屌今話前一刻先叫甚平唔好死要返黎，山治內疚緊有人為佢而死，仲有成堆魚人幫佢地出生入死緊
竟然成班人好意思笑騎騎話要食飯
山治好意思話食左飯先講，屌你美女廚房呀？
仲拎佢個死人契呀爸出黎做比較
老套程度連我呢個死忠都頂唔撚順
叫人點接受

大老母篇主角真係大老母 其他人都係用黎描寫大老母

不過，終於到桌洛出場

路飛食人血饅頭
仆街過泛民

兩個真係公墓員黎

今集反而好過前幾集 寫下大口狗個背景故事 幾有情有義 幾想佢公平地打多次路飛 唔好又讓路飛 同埋如果下話唔再講甚平傑爾馬班人住 咁樣會好好多 一野就寫去凱多度打 拉埋大媽黎就好睇好多
除左最尾食飯嗰度 你可以寫佢地食飯 但拜託佢唔好寫到食得咁開心 前幾頁班魚人傑爾馬重老頂緊 後幾版就寫到咁歡樂

屌，你班死忠好心你地盲撐套漫畫之前熟返少少個故事啦唔該，
你究竟知唔知幾多集之前已經偷咗歴史正本呀？又知唔知幾多集之前已經救翻山治呀？
完成兩者差不多50集之前呀！

又知唔知逃走咗幾撚多集呀，逃走咗3期單行本呀！30集呀！咁都冇問題？
根本大可以喺蛋糕城倒塌之後，留十幾集寫路飛VS卡二﹑
GREEN ROOM﹑全團人圍毆大媽﹑GERMA66+太陽海賊救場...就即刻成功逃離。
甚至直接作佢地走甩都OK，根本冇必要畫30集。

如果如你班傻鳩死忠所講，個目的單純只係歴史正本同山治，
咁即係40集之前完大媽篇都得啦，當時兩件事都搞掂，純粹為咗救GERMA66先留低玩暗殺。
都費時教精你班死忠"WHAT IF 冇救GERMA66"，佢地已經成功走甩HAPPY ENDING。

另外有班友仲ON9，話咩山治整個蛋糕個目的只係引走大媽，
山治蛋糕個效果係任作者吹架，即係話吹到幾大都得呀，
例如：引返起大媽食修女果個回憶，甚至令到大媽暈到今篇結束都得。

反觀呢30集逃走劇情，草帽團經歷都多次差D團滅的危機，
第1次：用佩特羅自爆+風來噴射解決
第2次：靠甚平GREEN ROOM解決
第3次：全團人圍毆大媽解決

屌你老母，TOTAL加加埋埋用咗整整4集鋪墊嘅"山治整蛋糕"線，
唯一嘅效果都只不過係將大媽稍為引開，暈咗咁多個廚師，又話好食到暈又盛...
挑，咁多鋪墊，最後個效果原來同上面3件事冇分別，咁浪費咁多時間講為乜？

唔畫最尾兩頁都無咁嬲..

喱篇個故事散撚到一個點 如果唔係海賊王個名，神早比人腰斬左

你都幾撚傻閪 帶半團人就想用40集係四皇地頭做齊哂啲野再全身而退
講緊四皇啊 你估啊豬啊狗啊 戇鳩仔 唔引開大媽一早滅撚咗團啦 成團草帽只不過用咗2年修行 識霸氣嘅5個都唔夠 就超想佢地超越哂四皇 雷利都講過2年係唔夠 要係過程中升lv 唔靠其他幫手半團點走?
不如路飛好似一牶超人咁 一拳一件四皇 再一個風來炮飛去德島 五集完好未?
成篇咁撚明顯都都成個傻閪咁為反而反 仲好意思叫人熟返少少個故事

拳

因為呢個漫畫叫 Run Please

乜撚野40集係四皇地頭做齊哂啲野再全身而退呀？
係"40集之前"就已經搞掂你所講嘅歴史正本同山治呀傻閪！
你自己數下今篇TOTAL出咗幾多集先啦！

叫你讀熟D，你就讀熟D 啦，仲死撐。睇見你就柒，依家連人地CM都唔睇清楚。
仲矯枉過正話咩係咪要"一拳一件四皇"，你慳D啦...

唔講今篇TOTAL幾多集，
你自己睇下呢30集集逃跑劇情有幾多無謂支節，而又冇任何劇情意義嘅垃圾先啦，
話人為反而反，依家係你自己盲撐。

成篇真係又拖又柒

但不得不說布琳係哩篇既故事描寫做得唔錯

其實蛋糕就算唔落毒
都可以改為山治有獨門秘方，令食左嘅人因為沉醉好幸福嘅感覺而失去戰意(一段時間)
咁樣又可以呼應到山治係2年時間嘅廚藝提升
又可以令到個蛋糕有啲作用
仲無違反到山治作為廚師嘅原則

故事愈來愈反智。世界級

講故事既原則好簡單︰
1. 重要既、有意義既、有趣味既就講多D
2. 資料性既、冇趣味既、旁枝末節既就輕描淡寫、舉重若輕

同樣係打七武海，打沙鱷用左幾耐？打明哥用左幾耐？
唔駛下下話咩「打四皇喎，唔係一百幾十話都打唔完啦」
咁又唔寫下平日路飛點樣屙屎？娜美又幾時換 M 巾？
道理就係咁咋嘛

run please 走向糞作，可惜

最慘係最尾個個走得甩
大媽喎,四皇喎

好明顯兩年後尾田想強調返每個團員既定位，契仔用劍士身份入團，柒治用廚師身份入團，無理由一個專門打架既劍士會同廚師同一水平，柒治都係留返係廚房過世

睇佢描寫到左中段，我仲以為個蛋糕真係係山治唔知情既情況下比人落左料，大媽真係出左事

音樂家打戲表現都好過佢又點計先

重睇完成篇覺得尾田想帶出廚師不應該在食美中亂加料
山治煮比母親果份 大媽個蛋糕

鬼唔知咩，都畫公仔畫出腸啦

問題係佢呢本叫海賊王，唔係美食王
用咁大篇幅搞咁多野就為左講廚師唔應該加料？
佢唔知自己船長係咩人？仲以為自己開緊餐廳？
即係如果海軍打到黎，個個船員比海軍打到殘廢
但如果有一個海軍想食 lunch，柒治就要停手唔打餵飽人先呀？

呢d 唔係叫浪漫，係叫 on9，幾廿歲人唔好咁弱智啦

尾田特登寫柒山治先搞到佢好似好廢，但成篇係得佢先做到無意識避開年糕佬攻擊，路飛都要勁撚專注先勉強避到幾招，就咁睇山治見聞色天份應該都係全團最高，尾田似係想去到某個位比山治大爆發，契仔定位係劍士一定係全團第二好打，勁過山治就一定

尾田根本有心整柒山治

冇錯！就係咁簡單。
作得30集逃跑，就唔該俾30集應有嘅內容量，
又或者鋪排出有30集價值嘅結果，例如：最尾有大媽同修女嘅秘密﹑冇大媽在場嘅全面戰爭之類等等...
唔係就好心唔好寫30集，要表達從四皇地盤逃跑嘅難度，係用質而唔係用量。
更何況仲要一D都感受唔到四皇地盤有幾難逃跑，由作者設定大媽會發癲自毀仲會俾人用食物撚，
就注定個逃跑係毫無絕望感，明明兩年前都一樣有逃跑劇情，但話數少質素高。

呢30集最廢嘅位就係大媽無撚啦啦走咗去花生島，WTF...

中得流彈都唔會勁得去邊

以前啲人話尾田唔鐘意山治我都唔覺 仲覺得成日俾佢搞笑+食腦救團其實幾好
但今次大媽篇 山治同佢屋企人擺明好多野可以寫
出下合體技都仲得 佢啲腳招有火屬 大把野玩
作者就派佢去整蛋糕 然後負責救人同做搬運工 同埋飛上天俾人打番落地
最緊要係 連基本搞笑功能都無埋
感情線就得女方有感情 佢完全係真心膠mode 最後仲洗埋腦
再加埋幫大媽回血 爆自己殺頭 賣陷家 煮飯happy end....

山治到底有咩得罪尾田???點解要咁???

原來做到就一定走得甩 屌你老母火影飛雷神之術啊

用下腦啦好唔好 講緊成個勢力範圍幾個島連住 何來30集集逃跑劇情 打年糕佬升lv 都唔撚比?

接受唔到咁咪撚睇囉 入黎做乜柒啊 仲要睇成30集你所講嘅廢話 又要睇又要屌 你唔係為反而反係咩?

山治明知俾人搵完笨柒，爆撚完船長頭，對住布琳仲要心心眼咁撚樣，呢篇尾田根本就想話俾人知d mk 狗公係幾撚仆街

路飛又打回原形

屌你老味，本身幾鍾意山治，但on99幫大媽回血，唔知做做乜鳩
路飛食飯食得咁開心又做乜柒，睇完之後好撚嬲，點解d劇情會on9到咁

終於捱完呢篇
和之國篇完左先一次過睇

草帽團根本係慈善團體，幫埋敵人拯救世人，改名叫海俠王

做乜撚野依話

Even 俾城堡佬佢地落毒，喬巴見到大媽咁，身爲醫生絕對唔可以見死不救，醫返好先再講 用愛去感化世人 下下鬥智鬥力咩 草帽團簡直耶穌再生

我覺得佢逃跑呢30話 係有啲拖
不過中間內容有太陽海賊團個種情義
山治最後俾傑爾馬救
路飛完成見聞色訓練
山治個蛋糕幫海賊團爭取到幾個鐘時間
再刻畫埋卡二個咁好既形象
30話時間算拖 你想寫哂都20零話喇

不過點解會話整蛋糕幫大媽滿血復活
佢引左大媽去左第個島窩
真係要屌到咁一文不值咩
唔係草帽都未必走得切喇唔係咩

假如40集之前，路飛唔參與卡彭個暗殺，專心帶同山治，太陽海賊團走佬，唔理GERMA66生死。
當時山治回歸草帽的時間係夜晚00:00之前，
WCI去可可島，船要用10小時抵達，茶會亦都係第2日，10點開始(新郎要到場準備)，婚禮係12點。
即係話，如果當時夜晚00:00就出發，
配合太陽海賊團以及甚平掌舵嘅能力，應該第二日茶會未開始就已經成功離開萬國範圍。

總結：

依家：佩特羅﹑GERMA66﹑太陽海賊團﹑邦德﹑貝殼幕斯全部殿後。
只有草帽團﹑卡彭團成功逃離。

如果一早走：佩特羅﹑太陽海賊團﹑邦德﹑貝殼幕斯全部肯定ALIVE，草帽團成功逃離。
卡彭亦有可能會取消暗殺行動，如果強行帶走蕾玖，最後只會死伽治4父子4個人。

鎖血
蛋糕
跑online
germa 66 時強時弱
大媽啲女無做過野咁濟

呢篇做乜鳩

仲有咩鳩野純粹為咗救GERMA66先留低玩暗殺 山治講到明要救到先走 咁先去救啊戇鳩 仲叫人讀熟D 讀你老母閪咩 你都係躝啦傻鳩

La

仲要到依家都未講佢地死哂
唔係講佢地走到先代表佢地有一定實力咩
到時又屌草帽船隊廢 成日要人救

講起打年糕佬就扯火

今集中段算幾高質 但一到返路飛食飯就好唔夾

真心一問，
純粹為咗救GERMA66先留低玩暗殺，
同山治講到明要救到先走，咁先去救GERMA66，
有咩分別？

又係呢D「唔想睇就唔好睇」嘅低能理論，我唔睇又點知呢30集原來最後真係冇意義呀，
條友仲要開始語無倫次，答佢都廢撚事。

去大媽到目的搶番山治返黎同攞拓本 山治唔走點達成 如果山治唔要求 一早就好似上面條友講做咩冇啦啦同貝吉暗殺大媽 而唔一早走佬

柒咗就認啦 駁唔到啊? 最憎你依啲為反而反

熱血賣完賣冷血

「太陽海賊團個種情義﹑山治最後俾傑爾馬救」只係最近5集概括晒嘅劇情，
路飛完成見聞色訓練，集中嚟畫亦只值5集。

最後係蛋糕，我前面都講過，山治個蛋糕幫海賊團爭取到幾個鐘時間，根本就不值一提，
同樣幫SUNNY換取透氣位嘅劇情，蛋糕之前都已經有3個，
第1次：用佩特羅自爆+風來噴射解決
第2次：靠甚平GREEN ROOM解決
第3次：全團人圍毆大媽解決
再重複多次完全相同嘅劇情，真係唔覺有D咩咁值得講，
仲要個蛋糕係專登跟布琳飛去朱古力島先整到，用咗好多集描寫同鋪排出嚟，
你話山治冇飛去朱古力島，就咁喺廚房即場整一個收大媽皮嘅蛋糕，我就覺得佢勁姐。
用咁多集數，出嚟一個咁CHEAP嘅效果，咪講笑啦，點會有讀者收貨呀，
一D都唔值花時間去描寫。

狗閪,出面個班比就黎比人做瓜,呢邊就''有飯食啊~耶!!!!!!!!!''
呢d已經唔係性格問題,簡直無人性,自己既團員同其他人比真係一個天一個地

最後要D唔關事既人幫佢地殿後,仲可以好開心咁食飯
同當年掉低Mr.2咪一樣

但放心,尾田筆下無人會死

笑死
唔join黑幫個暗殺計劃就可以順利逃走
大佬呀 四皇嚟㗎 話走就走咩
就算有齊甚平 太陽海賊團幫手 我都唔覺得可以順利走到囉

專登去搵番黎睇
推進城成班友俾MR.2殿後
走佬後巴基飲酒：「你們要傷心到什麼時候」<<<<俾路飛打柒

今日路飛叫曬所有人殿後 佢自己就

我都啱啱睇返呢一段
兩年前 Mr.2 殿後 喊到收唔到聲 叫感人
兩年後 幾個團殿後 瞬間開p 叫賤人
咁樣做海賊王 應該冇人會服

特登?

「四皇嚟㗎 話走就走咩」
類似嘅說話喺呢個POST，我都唔知見過幾多次，咩你地真係覺得好難走咩？
呢30集真係完全冇呢種FEEL，

仲有我上面果個WHAT IF唔join黑幫個暗殺計劃，
太陽海賊團清海蛞蝓，加上冇ALARM大媽冇全團出擊，路飛佢地點走都得啦。
同樣嘅情況係發生喺依家卡彭身上，仲要大媽全團出擊，
喺冇海蛞蝓嘅情況下，卡彭係由WCI去到朱古力島，都冇追兵。
如果佢唔係運蛋糕，卡彭走撚咗啦....

死忠真係一個都嫌多，
上面條千古傻仔想搵位入我，
我都講到明假如唔JOIN黑幫個暗殺計劃，仲講咩「山治要救GERMA66，先肯走」
條傻仔ON99，你唔係陪佢呀？

我諗如果結尾唔係路飛佢地有得食好開心
會俾人屌少好多

即係山治話：傷心都要填飽肚
跟住煮野食出黎 成班收埋傷感
都可以接到佢契老豆個一幕
佢今集畫到佢地有飯食好開心都係想接埋哲夫個個境頭

連登仔邊有耐性去欣賞故事丫，同佢地講都晒氣

容不下批評就唔好討論啦，一個人話垃圾就可能個人問題，一堆人都話垃圾點都係作者問題啦

有人出黎讚佢d配角有血有肉又有人會鬧佢拖，佢臨尾食飯又屌，集集都係咁批評，容不下異見既似乎係你地啵

mr2
個人認為海賊最感動係呢幕

娜美chopper好擔心，之得路飛講一句相信甚平吧，之後再山治煮野食叫傷心都要填肚，咁就好過而家全團開開心心咁食囉

大媽島真係令我好失望，唔想見到海賊王個故事同埋山治個實力都走下坡

五年後既OP應該要用放大鏡睇

呢個ending真係最失望既一次 打卡二個陣仲好熱血

尾田真係好撚偏心
懶係講到山治同卓羅同lv
但咩型野卓羅食晒
山治就頂晒啲柒野
屌你老母

你條傻鳩駁唔到就轉目標想人認同你 咩feel唔到真係好難走咩 依啲垃圾point 係你feel唔到咋戇鳩 仲好意思話人 仲有點搵位入你啊 「山治要救GERMA66，先肯走」 依樣有講錯你? 唔join黑幫個plan 貝吉會比你用佢能力入會場救人?

「同樣嘅情況係發生喺依家卡彭身上，仲要大媽全團出擊，
喺冇海蛞蝓嘅情況下，卡彭係由WCI去到朱古力島，都冇追兵。
如果佢唔係運蛋糕，卡彭走撚咗啦.... 」唔該你再睇多次分別追貝吉同草帽嘅兵力有幾唔同 仲要貝吉全團人 草帽半團 講咩卡彭由WCI去到朱古力島，都冇追兵 打出黎都唔驚比人笑 梗係冇啦 追撚哂草帽佢地啊

成篇野又唔熟 記到唔清唔楚 係到衝出黎覺得依樣個樣唔得 成個故事比你改哂佢就最好 傻嘅都學人上網 係話你啊 三叔公姑媽都笑佢 戇鳩仔

你係咪掉轉咗呀？睇落容不下批評嘅係班死忠囉 ，首先今集討論帖我唔見有盲反鳩屌，我唔見有人讃完今集布琳個結局好sad 或者卡二呢個角色好型會俾人圍屌囉！反而係不斷有幾隻死忠，死都接受唔到批評就有。

其實甚平晨早Call馬早就走左佬

大評論家

你諗清楚咩叫批評先
同埋唔可以唔同意你個批評？一定要同意並接受你批評？真可笑

666會死？

真係好垃圾
用戲劇角度黎討論，
一個劇情入面，如果安排左一件重要道具出黎然後角色圍住佢轉從而撞展劇情，果件野可以叫做MacGuffin,
就好似starwar入面個r2d2 咁，一班人保護一班人搶佢就樣拉扯出張力吸引人睇。

大媽篇，前半部份山治就係果個麥高分，後半部份個蛋糕就係麥高分。
咁到底表現如何？前半部份以暗殺做分界，山治呢個角色好好咁帶動到劇情，包括大媽團成員及能力，山治家人的能力，兩方人各懷鬼胎，然後用暗殺黎收束劇情，解決左山治同佢家人的矛盾又削緊大媽團實力。

但當後半開始，麥高分變左個蛋糕，個個去搶去守護去爭取時間咁，自然大家會對個蛋糕對劇情有大影響既期望。
當死傷的人越多，對個蛋糕的期望係越重。但係結果個蛋糕就係蛋糕，食完大媽變返普通大媽。屌！

你想像下係starwar入面r2d2 入面放的唔係死星設計圖而係放左一套黑武士av係入面，犧牲左一堆士兵戰機，點知一播出黎係套av黎。幾多人會屌鬼？

最後屌多次，尾田我屌你老母！

[]

唯一死左果個開頭都講左
其他又冇死人，任務又完成曬
都唔知要傷心d乜柒

尾田走火入魔啦 已經去到剩係想讀者估唔到
如果你話路飛冷血想犧牲甚平佢地 自己走 無問題 仲好睇添
屌 又要冷熱血 又要自己走佬 個頭仲要開心食飯 叫人點信服你呀尾田

得罪講句
尾田新世界開始真係走緊下坡
我建議尾田休息返三個月去環遊世界 打下機
好似富奸咁 諗好哂成個篇章既起承轉合先畫

卡2佢地細個係40幾年前，大媽應該仲未做四王，比人打有咩出奇

路飛好信任甚平先一啲傷心都無 點解會諗住推佢去死呢個說法

所以海賊王就係唔好睇在呢度

個個都唔會死

所以個時白鬍子同艾斯死都好震撼
個定律俾人打破左
屌佢隻雀同Mr2都唔死
我諗唔到仲有咩死法可以死到人

你話甚平水戰勁唔洗死都算

但佢班靚唔會無死傷下話

其實路飛都離開左 甚平同班𡃁學啲柒左既連登仔咁深潛咪得 反正隻船都爆鳩埋

係傑爾馬唔知點走 可能仲有咩符fit未出掛

Btw睇埋下集可能仲有幾頁交代呢

畫左咁多年唔會咁掛

可能一陣報紙又話草帽大鬧萬國

太陽海賊團 傑爾馬 逃脫個啲

魚人潛入深海根本無敵
大將都唔會有辦法

解釋出來都冇咩意思，明就會明，死忠就係咩狗屎垃圾都食得落仲會話好好食，
你講來都冇用

原來要大媽做到四王，先唔洗俾人打

救同伴就懶係熱血，講到一個都不能少，
賣同伴就話係信任，真係乜都你地講晒...

問題大媽唔係萬國土皇帝黎咩 除非大媽唔理d仔女，如果唔係平民點會夠膽傷害皇族

明哥都唔會由得佢家人比人傷害掛

邊度睇到佢賣同伴 唔好懶順口就當自己講金句
路飛話留低 甚平叫佢要走唔係滅團就前功盡廢
我文化水平低定我唔識中文字

定你隻甜筒先

肥婆冇左雷雲已經搞唔掂水戰甚平了 如果甚平咁都走唔到就點都講唔過

掉自己靈魂落海捲哂佢地上陸地

甚平死撚埋 路飛回馬槍隊大媽就神作

其實有無人知日本反應係點
睇埋今話個尾真心覺得膠到震
666,山治身世為出而出
仲要寫得唔好睇
同樣結構既cp9起碼真係帶動到劇情先
唔好同我講今篇偷歷史正文係帶動劇情
睇死佢又係伏筆到2046
之後本來好多應該有既期待位
完全表現唔到
最明顯例子山治兩年後實力/廚力
之後夾硬搵卡二俾路飛打又係膠
你幫主角升lv無問題,升得難睇都算
打完其實對逃走有幾大幫助
你話打完卡二對面變散沙都好少少呀
最後未又係靠魚人/666幫頂
之後仲要開心食飯,成件事錯晒

羅渣會自己殿後隊友走先
路飛就自己走先隊友殿後
兩年修行練走佬

話說布琳今集個kiss係咪代表完成左個婚禮

細聲d 會俾狗咬

其實仲有幾多舊歷史本文呀？

之前出左咁多次，都冇解釋過任何歷史野

而家拎左拓本，都唔見得會有咩解釋或進展

係咪以後任何垃圾劇情，只要拎到一份拓本，唔好理佢寫乜就叫做有進展？

台灣網友:
魚人領便當，自己吃便當

我已經覺得講嚟都冇意思，個故事又唔合理又冗長，呢個係事實，事實就要認架啦。
又唔係純粹盲屌鬧垃圾，好多人都好清楚講晒D POINT出來。
死忠硬係要反駁同兜，死都要話咁樣係好睇，都冇佢地辦法。

同一套漫畫，我地咁睇，人地都係咁睇，
大家屌嘅野都係差唔多...

反而 DM5 漫畫網那邊的支持者很多︰

漫画人4804391
13年了，无悔入坑

漫画人75497541
尾田真的很厲害，可以把反派的內心描寫得這麼生動，讓人不禁喜歡上他們。卡二真是個好哥哥啊!!布蕾其實是個好女孩啊!!布琳也是啊嗚嗚嗚嗚

漫画人201396291
对个人来说……这一话是最好的一话。

海贼喵喵怪
理解力差的就不能理解这话的内容了。这话的各种表达其实非常丰富，歌舞剧的词也和故事非常合。兄妹情，父子情，伙伴情，爱情，恩情。最后必须提，哲夫的那一幕简直是神来之笔！直接重点带出山治的性格，漂亮！

漫画人88954541
海賊王的世界都在顛覆大家對壞人的印象與想法，覺得也不是所謂的洗白，只是他們本來惡的人格特質比較多而已，加上我們都是以主角視角去看故事的，最後向香吉士表白：你是最溫柔的廚師啊啊啊啊有你真好！

097****380
好好看啊！！！！歌舞劇的旁白 甜美與危險 恐怖任性的女王 錯過的戀情 感謝的犧牲 真摯的兄妹情 守護背部的團隊 逃離 不論是誰總要填飽肚子度過明天 為什麼小小的一話可以塞入這麼多啊！！！！尾田大師我給你跪了！！！ 底片敘事 對稱概念 為什麼有那麼多表達方式啊 你也太神了！！！！ 彩頁好像也有很多伏筆啊 是不是有個姜餅人可以把人變姜餅啊？坐等分析～

佢地對劇情提都冇提過喎

係咁讚條女隻眼好大,但係條女冇手甩腳有蓮蓬lin完全唔提

鬼佬個面大多數都話WCI係兩年後最好

佢地算唔算單討論今集劇情
成篇可能有啲拖 不過睇左十幾年漫畫
屌 都慣咖喇 最多屌佢拖
又無樓上巴打講到咁一文不值

所以個結論就係只有連登嘅人屌今篇，全球根本就一致讚好

香港人普遍要效率 一拖就炆

年糕佬係鬼佬個面太高人氣，所以佢地屌黎屌去都係屌主角威能鎖血打贏年糕佬，今集講到明年糕佬係讓賽，佢地已經無野好屌，仲睇得好投入

其實有咩好屌

op 就係睇佢地每個主角都有好重 而且會死守嘅原則

如果為左想殺大媽就落毒咁仲叫山治 ?

路飛要企係路中心等山治夠on99啦

不過依個係佢依個角色嘅性格

咁每個人成長都唔同

山治係佢養佢教佢嘅父親下有依個原則

佢係男人 死守 有咩問題？

今篇真係好睇喎，成篇開始已經講左係為左帶走山治，但得半團人闖入四皇地盤，到暗殺計劃，搵到正本copy，甚平入團，山治身世，打贏四皇頭馬，娜美升lv，城堡佬 66 半結盟

當同期新星結盟打四皇俾人收皮時，路飛半團打到人地個團散哂，今篇將收大媽皮既前置set好哂，用75話講左呢堆野出黎，主線推進上仲多過打莫利亞，我單行本睇一卷不知幾正常，連登仔用最鍾意覺得自己好醒，唔理解人地想講咩就搵野屌，甚至連人地買單行本都話鳩人死忠，心態上都死撚得啦

仲有 有人話 路飛升lv 唔明顯

打咁耐浪費時間 劇情無乜推進

係唔係on9

講緊打四皇

四皇係勁過明哥

連佢手下啲將星 長子女 都係明哥lv

如果路飛打得贏 你地未又係屌主角光環

歷史文件 山治

任務完成 唔夠打 敗走

好正常

落到big mom 面 傑爾馬又唔係路飛啲人

甚平 因為相信佢實力 會番到去 放心

有咩咁大問題

根本班人就係為屌而屌

我一次過追一百集

完全冇覺得有反駁

小心比人話死忠 唔熟個故事 死駁難駁
你知連登啲人幾惡 尾田畫到入廠 都繼續堅持故事完整性 咁都比人話集集拖 唔講以為班友冇命再睇

追左十幾年其實仲怕咩佢慢慢畫，而家又唔係冇劇情，故事又一直有推進，覺好睇咪買書支持下，唔好睇咪等幾年睇一次或者棄左佢囉，而家冇其他漫畫俾你睇咩？集集邊追邊屌做乜鳩

結論係run please 死忠仲有好多，距離收皮仲有排，無論劇情幾無聊，只要話搵到歷史正文，就算唔解講左咩歷史，一樣係「有推進」

睇下低處可以有幾低，都算一種樂趣

我求其去gamer tw，已經大把台灣人屌緊，點全球一致讚好？ ，你地已經低智要淨filter 曬d 批評，自己呃自己話全球人都覺得好睇黎打飛機？

好奇一問 你地講到咁垃圾仲繼續睇既原因係咩?

冇理據 駁唔到 淨係識負皮

最搞笑 打卡二對逃走無幫助

卡二擋住佢地唔比佢地走

如果唔係路飛拉佢入鏡 拖住佢

佢地成班人冇可能出到去

咁都要無幫助？

仲有話口山治兩年後都唔勁 都係廢

喂 依家乜緊四皇呀

四皇啲幹部個個都明哥level

佢打得兩野 無即刻訓低 算係咁啦？

最後佢兩年後番黎即刻sm 打贏明哥level 嘅幹部 ?

仲有話 最後都係靠人先走得甩

不嬲都係話路飛可以令到啲唔相關嘅人不期然幫佢

唔通路飛原好無缺咁入執大鬧一番

之後出番黎 咁叫make sense ?

講多次 打緊四皇啦

我覺得係反而你地唔撚比人有正面嘅

連覺得好睇都唔比

係啦
因為打緊四皇，所以整個蛋糕去幫佢回血真係好合理，跟手同伴殿後生死未卜自己就食飯慶祝亦好熱血，鎖血又好正常，歷史正文話拎左已經算有推進，內文講乜都唔駛講。

我都覺成班智撚障都屌佢幫大媽回血
其實知唔知乜叫回血 又一個懶順口當金句
以為自己講野好精警 唔係俾蛋糕引走一早滅左團

我都覺好合理

老實講 佢突然開心食飯個度係轉得突然左
中間加多頁講多幾句懶熱血既說話會順好多

戇鳩 如果無蛋糕 成團滅左

究竟有冇睇

好心你就咪撚再兜話個蛋糕救全家啦，既然個個都屌柒個蛋糕劇情，
你地班死忠就唔該認真睇下啲人鬧乜先啦，一個人屌就話姐，個個都屌就真係有問題架啦，
你估睇到今時今日個個都係HEA睇盲屌架咩...
你地咁樣盲撐根本唔係幫緊套漫畫，只係表達緊OP嘅死忠粉有幾智障。

淨係識係咁講邊part唔合理，但同佢地解釋完可以直接無視你，不斷重覆講唔合理唔合理 ，為了屌套野諗都唔諗就歪曲解人地既原意，都痴撚線

直必腸？

完全唔思考，對個作品毫無要求嘅人係你地！尤其係你呢條死忠王。

盲撐定盲屌心中有數喇
屌黎屌去咪話拖劇情 掉低班魚人自己開心食飯
我都覺得開心食飯中間轉變太快
拖我真心唔覺窩
乜野一個蛋糕篇講兩年
一集一集追唔夠喉咪覺得拖
成本單行本追我唔覺劇情有幾拖
大家欣賞角度唔同就屌人死忠粉
試下中立少少
入面劇情唔岩自己口味就屌到一文不值
成日講以前有幾好睇
屌你可以試下重溫以前劇情
等佢出大結局先一次過追 一定好過癮

嗰啲會唔會都係大媽嘅仔女？

唔係話屌佢差有問題 作者角度係一個世界觀
你角度係每篇每集入面挑佢唔通順既位
會顯得有啲小家

我成日覺得咁快補完所有伏筆大媽以後再出場既機會好低 淨係會係啲報紙入面有消息知佢收左皮未 我想卡二再出場 個時先順便補埋啲伏筆

如果幾十年前大媽未做四皇 仲係前面啲島度冒險緊
班細路跟住大媽冒險 中間俾人搞 大媽卡二起哂朵
再做埋四皇
會唔會諗得通

食飽先再講
布琳醬

仲有人話路飛贏年糕佬
屌喇星 係年糕佬唔撚打炸
打完最後果拳 年糕佬遲過路飛訓 + 向前仆
兩個醒返 年糕佬先過路飛企係度
側面描寫晒年糕佬 > 路飛

都仲係有人話路飛抽贏年糕佬
真係On9

大媽一開始就係四皇黎

佢呀爸呀媽覺得養唔掂個四皇未放低佢做孤兒囉

成班角色唔洗成長嫁

一出世就咁大個

一出世就咁高賞金

一出世咁好秋

我冇乜追po
我係等佢出左一百話我先追番

路飛要隻秋卡二係因為 卡二有勁嘅見聞色 會阻到個煙人飛出去 所以拖佢入鏡隻秋拖住佢

個蛋糕唔係幫佢回血 係因為大媽係追個蛋糕
如果無蛋糕 佢就追路飛隻船 咁路飛成team 即刻收皮

點解唔用蛋糕殺大媽 因為山治由細到大嘅教育 係煮左野食 餵飽左先 其他之後再講 食物係一定唔可以有古怪 要尊重食材

你話唔識變通 咁睇op 就係因為佢每個角色都有好鮮明嘅特色嘛 唔好為屌而屌啦

其實邊度有講到年糕佬係讓佢
我覺得係識英雄重英雄
聽到路飛走到 覺得佢唔應該咁早收皮咋窩
佢作為三將星放水俾人走點講都唔通

同埋成班人話咩劇情無推進
真係搞撚笑

甚平下決心加入路飛團
歷史文本
救番主角之一山治
將山治依個角色嘅背景完善番
路飛升lv
娜美升lv

同四皇打完 全身而退

仲想點

係唔係經過兩年後
即刻打贏四皇

如果兩年後即時超勁打贏4皇 咁呢套漫畫點樣畫多十年
直接一個單行本既時間交代哂所有伏筆今年完左佢都得喇

其實卡二已經明哥level

單挑贏左仲想點

重點都唔係 卡二有幾勁
講能力相似 唔知算唔算上位果實能力
創造力又豐富過佢 果實又醒覺埋
唔依賴果實能力 提升霸氣打
我唔覺佢有幾柒

屌鎖血打 又話咩合理唔合理
洗唔洗計埋物理化學
食埋年糕佬啲年糕會肚痛添

其實熱血漫係咁

如果所有野都純粹講數值

數值高就贏硬

咁仲熱血？

再傾多小小

話人地打生打死 佢地係到開party

傑馬爾係唔關路飛事 連交流都無乜

山治更加話已經唔關佢地事

甚平係七武海之一

而且人魚族係海入面同人打

唔係對佢無信心呀化？

再講 路飛不嬲都係咁啦

有得食就成個傻仔咁

又或者佢不嬲都傻仔黎

有咩好屌？

其實路飛直接去打四皇啦，打咩卡二

反正鎖血叫升 LV，打不死叫熱血

點打都有 fans 叫好，駛咩理會內部邏輯，前言不對後語都冇所謂啦，總之最緊要交代有歷史正文，有推進，就收貨。

又唔係我畫 作者要畫佢一步一步黎
佢點畫你地都係要睇咖喇
唔係話唔可以屌作者 不過啲point好怪囉

有要求係得，但問心計下呢度有幾多人買開書先學人講要求啦，上網睇老翻仲大條道理講要求，個個話咩2年前好好睇，2年前total 60本有冇買齊吖?

我期期有買又覺得發展合理怕咩認係死忠，覺得套野差唔合理你可以唔睇架，頂上都過左7，8年大把時間俾你棄架，對套野冇付出過隨便棄左佢得架啦，咪撚成個綜援蝗蟲咁肉酸啦

又有人話你死忠盲撐架啦，one piece唔可以合理，一定要好多bug同拖先係正確架

真係on99

咁路飛應該打咩？

你想睇佢練習 慢慢打怪升lv?

熱血漫係咁嫁啦 唔想睇唔好睇囉

不如你講下應該點

路飛打輸

佢地走唔甩

捉撚哂

死撚哂

係唔係咁？

睇漫畫講合理？

大撚把漫唔合理啦

按班友邏輯龍珠，星矢，火影，北斗所有大作都係垃圾，個撚個都鎖血冇邏輯既，鍾意既屌埋悟空永遠爛淨條褲，路飛對鞋唔穿都得架

btw其實人地幫佢頂完到成功逃出已經過左幾個鐘，路飛走前亦都唔知大媽最後黎左，咁成功逃走又相信甚平會安全既情況下食個飯有幾唔合理，係咪一日未見返甚平都唔準食

為屌而屌

我依家屌哂你地啲盲反撚

咁不如你又講下 成個大媽篇

有邊一個情節係完全無意義

鳩拖呃稿費？

講真 我一次過睇哂成個大媽篇就真係唔覺

路飛自己都唔會接受用蛋糕毒死大媽呢招啦

同埋真正打大媽 用左幾耐

前期都係成個鋪陳

講番佢地預備點打大媽

如果路飛隻秋大媽

鎖血 升lv 打贏埋大媽

咁就真係唔make sense 啦

請問你 有咩資料性嘅 無趣味嘅 情節 係講多左？

山治兩年後太少表演

路飛秒唔到大媽

山治已經好多文戲

佢都同啲明哥level 嘅幹部級打左兩野

仲可以點

路飛究竟可唔可以學到果實昇華呢？

呢篇只係提升左見聞色

期待娜美既新技

連登讀者要山治秒卡2先收貨

而家作者太神化卓洛，唔公平！

契仔未柒過姐 轉個撚頭咪俾凱多打到鎖係基德隔離監倉

> 如果路飛隻秋大媽
> 鎖血 升lv 打贏埋大媽
> 咁就真係唔make sense 啦

有咩唔 make sense？根據死忠，咁樣咪有推進囉，唔通一世打卒仔咩，遲早都要打架啦

總之畫左出黎就要接受架啦，漫畫黎架嘛，你同漫畫講 make sense？

成日問有咩情節係多餘
其實大把人講左啦，例如前兩話描述山治超高速救人，d 人連見都見唔到
幾話之後，佢竟然連續比人係天度扑返落黎
然後d 兄弟就話佢慢，仲救埋佢
咁前面個鋪陳，就係為左突顯d 兄弟好高速？
但除左呢一野，果d 兄弟從來都冇表現過高速價值，之後亦冇再顯示
成個感覺就係山治係 condom，用完即棄
鋪陳即興，果下諗到就畫，冇理會讀者點樣消化劇情同能力強度，訊息混亂
難怪咁多人話睇 run please 根本冇心機睇，尾田係連講故事既基本能力都冇

就例如路飛打卡二，成個過程打、逃、打、逃、打、逃，重覆左好多次
而呢d 重覆之間根本就睇唔到分別
只係見到路飛一直挨打
然之後就唔知點解有一 round 佢突然勁左，就打得贏
what?? 咁點解係路飛打打下勁左，而唔係卡二打打下再勁d？
冇解釋，總之路飛升 lv 就大家開心、有推進、收貨

同類情況出現得太多喇，多到大家只會係「哦」咁接受劇情，或「屌，又拖」咁囉

下一話契仔拎住凱多人頭接路飛

好心你就追POST睇清楚D人屌乜先嚟死兜爛兜啦...
仲喺度UP乜鳩點解蛋糕唔落毒，D人真正想屌嘅唔係蛋糕冇毒，而係蛋糕個"性價比"唔合理呀，

另外你答下我？「大媽去堅果島」有咩意義？
講真以你地個邏輯，我諗你地連「路飛點樣屙屎？娜美又幾時換 M 巾？」，都會話有意義。

我諗佢地唔會明，我諗佢地連「路飛點樣屙屎？娜美又幾時換 M 巾？」，都會話有意義。
如果作者真係作死忠所講嘅唔make sense劇情，佢地到時亦會轉口風話make sense架啦。

佢救人果度因為有人distract 左先成功

幾時有講到佢超高速到啲幹部都睇唔到？

乜撚野體現高速價值觀

咁係打打走走嫁啦

唔通打一陣 即刻升lv 反勝就合理？

同埋佢最後贏都未係真正贏

係意志 拖到對面無哂體力 再加自己再小小突破先贏到

仲有問點解唔係卡二升lv

如果係卡二升lv 咁就啦係op 啦 係Big Mom 啦

同埋你又知卡二佢提升到依家個實力無試過咁進步？

洗唔洗九萬幾個角色畫撚哂出黎？

Come on

語無倫次了...

「大媽去堅果島」有咩意義呀？答下我啦喂？
個劇情係咪廢到連你地班死忠都唔記得喺邊呀？

> 唔通打一陣 即刻升lv 反勝就合理？

冇力覆你咁多句
淨係覆呢句︰

其實一直以黎 one piece 都係打一陣就升 lv 反勝
例如索隆就係咁，打三至四話，就變斬鐵、斬鋼咁上下
山治都係
打cp9 果陣就係咁
點解果陣冇人屌唔合理？因為果陣既 one piece 係講求熱血
一部熱血漫畫，就係大叫、意志、團結咁衝過去，自然冇人會追究個原因

點解而家越黎越多人屌唔合理？
因為個節奏已經唔再熱血
所謂熱血、燃、one piece 原始風格
就係悲傷劇情--> 義氣行頭--> 陷於苦戰--> 帥氣力敵
build up 期望值到頂峰，然後一口氣反勝，yeah，one piece 公式就係咁
但近呢幾年，期望值 build 唔到、逃跑變主線、實力強弱訊息混亂、角色成長欠奏 (尤其心智上)
全部都令 run please 本來既缺點放大，優點消失

舉個例，娜美同烏索普，見左咁多大風浪、升左咁多 level
點解仲可以出現d 哭喊等人救既表現？
死忠︰勁左就唔可以驚咩？
回應︰唔係唔可以，但冇回應到讀者期望

同類情況太多，run please 事實上只剩下缺點，冇晒優點

算啦，拗唔贏架啦
one piece係死忠面前應該係完美
你要佢地講一樣缺點出黎應該都講唔出

係無野好拗
講成套漫畫
又要捉每個point出黎同你嘈要你講贏佢
唔拗又會話唔夠拗

我無覺得唔拖無覺得佢地突然咁開心食飯唔怪

拗完佢地咪又係睇 咪又係追
好似條女之前好索好好屌
依家肥左 咪又係鬧住照屌

嘈贏左套漫畫又唔會變到好睇左

等下集作者點拆好過

同佢講番邏輯 你就講熱血

同佢講熱血 佢就講邏輯

你地要屌嘅 佢就咁升lv 反勝你都可以屌嫁

屌 四皇？ 路飛打兩打就收佢皮 叫咩四皇

之前仲吹到咁大

你地班盲反撚係贏哂嫁 冇得輸

再講 驚驚青青咁先係佢地娜美佢地兩個嘅特點

你夠可以話路飛on9 點解要企係路中心等

點解柒咁多次都唔醒 比啲計謀

係嫁 係on9 嫁啦 係無成長嫁啦

但屌 OP 係咁嫁啦

你地又要屌又要睇

成班撚樣懶清高

同啲道德塔利班有咩分別？

覺得咁唔好睇未唔好睇

死去搵番啲你鍾意嘅囉

你班死忠根本連內容量同節奏都唔識評鑑，
大媽回憶篇兩集半，呢D咪係內容量非常足夠嘅好例子囉。
單單兩集半嘅內容量都多過最近呢30集逃跑劇情啦。
成個大媽篇成70幾集，有30集差唔多一半係逃跑，點會係正常呀？
娜美升LV，路飛升LV，有必要用到30集？

班死忠做得死忠，究竟知唔知30集差唔多3期單行本，已經係OP早期成篇嘅長度嚟架？
仲長過成個磁古國呀！

答到未呀？洗唔洗我話你知喺邊呀？
重睇成篇果個？唔知呀？做乜死忠呀。

其實我覺得最主要係一少篇咁睇就會覺得拖...
如果大家成本書買黎睇應該會好好多
不過連登仔唔會支持正版
係佢地角度睇覺得依家個個星期有得睇一少篇係理所當然

早期
咁佢地直接飛到去佢地走甩左
跟住用幾集黎回憶返點走你覺得個進度好啲

逃走咗成篇磁古國嘅長度有突

你呢個答法真係有點兒小學雞

個故事越黎越宏大

人物越黎越多

情節嘅長度會變長

唔係好正常咩？

定係大媽篇應該

直接講一下路飛點入島

跟住婚禮 救山治

其他人冇啦啦出黎 要同時間暗殺大媽

之後集體升lv 拖到大媽

救到山治

食飯

咁樣完就最好？

叫你呀垃圾，「大媽去堅果島」有咩意義呀？
教下我啦喂，啞咗？

我已經講過好多次

我一次過睇成個大媽篇

完全唔覺得有拖 劇情亦都發展得好暢順

每個角色都有特點

我亦都唔想咩死忠

只係有時間未睇下

唔好矯枉過正！
冇人唔俾畫長，但畫長唔該俾返咁長篇幅相應嘅內容量。
由開篇到暗殺都冇事架，係逃跑呢30集太冗長！

人物越黎越多係可以畫長，但唔該每個人有返相應嘅戲份，
依家係人多咗，故事長咗，但內容一D都冇多到。

大媽去堅果島係因為佢神智不清

亂衝附近嘅島 咁啱係堅果島

咁路飛又係果到出黎

喂垃圾 係有巧合嫁啦？

不如你講下點樣一定唔可以去堅果島？

到時佢撞唔到路飛 你地都可以屌嫁

主角光環 用哂霸氣即刻走到

仲可以咁好彩出到黎一個冇敵人嘅地方休息

佢地果下就係要令路飛可以放心 停低 去打卡二

明未呀 垃圾？

為屌而屌嘅垃圾

咁大媽團成員多

要解決嘅人同事多左

長度長左唔正常咩？

唔通一野就走到 就好正常 ?

吓，好多人都冇戲份喎 ，邊度解決嘅人同事多左，
仲有你上面又話「洗唔洗九萬幾個角色畫撚哂出黎？」
巴打你真係越來越九唔搭八，前後矛盾，

仲有你呢句係咩意思「如果係卡二升lv 咁就啦係op 啦 係Big Mom 啦」，語無倫次
最後，你真係人如其名。

仲話自己"唔想咩死忠"﹑"有時間未睇下"
人唔笑狗都吠啦，你完全係一副咩狗屎劇情都唔介意，
真係唔怪得屎都食得你咁開心。
咁你就咪撚懶清高話人「為屌而屌」啦

要係會場離開

要解決big mom 將星 長子女們

令佢地唔阻礙逃走

要離開包圍圈

要整蛋糕

邊件事係無必要 邊件事係拖？

至於卡二升lv

我係回應番有位巴打話點解係路飛升lv 唔係卡二升

答案好簡單

如果唔係主角升lv 佢就啦係主角啦

要睇住個主角成長先係一個故事

如果係卡二升 咁個主角就係卡二啦

咁就唔係OP 啦 明未呀？

係都要畫公仔麵畫出腸

咁你未唔好睇囉

我完全唔覺得劇情有咩犯駁

你覺得係屎你仲食

真係戇撚鳩鳩

戰鬥都唔知畫咁多集出黎做乜
直接show最後果拳比讀者睇到邊個贏左咪得囉

又係呢D死忠嘅ON9白痴邏輯，我唔睇又點知套野點樣爛呀？我先知呀？

我唔睇晒呢篇又點會知原來成篇真係廢呀，佢一日未完呢篇，我都希望佢會變返好睇，
你估學似你同果個馬撚代夫咁呀？乜柒劇情都唔介意？

個馬撚代夫之前仲話要睇完今篇先好屌，睇晒啦依家！

仲有你放心，今篇咁爛我一定唔會繼續睇。
我純粹笑柒你條傻仔不斷自相矛盾，就算講埋咁多ON9野，都要幫OP死兜爛兜。

「要係會場離開
要解決big mom 將星 長子女們
令佢地唔阻礙逃走」
呢3件事都唔喺最近呢30集入面，你同前面個千古傻鳩熟D套漫畫先嚟幫套漫畫護航啦。

「要離開包圍圈
要整蛋糕」
洗唔洗用30集呀？鋪墊完係要有相對劇情，而事實係冇。
漫畫節奏又唔識，篇幅長度又唔識，內容量又唔識，
數據化埋教精你又唔明，唔怪得咁都覺得咩都冇所謂。

講多兩句到時又矯枉過正話，D人要下集路飛即刻做海賊王。

到左一日，尾田技窮到要畫以下內容︰

1. 路飛食飯，之後屙屎，然後再食飯，之後再屙屎，跟住訓覺
2. 娜美 m 到，用左 m 巾，之後停 m，然後隔一個月又m 到，用左另一包
3. 山治煮飯，食飯，洗碗，買餸，煮飯，食飯，今次唔洗碗
4. 搵到歷史正文，唔知講乜，然後搭船搵到另一份，船程講左 70 話，因為個海好大
5. 見到四皇巴基，打左 100 話，之後不分勝負，但係路飛去到 99 檔，然後逃跑
6. 索隆開發到第四把劍，插落屎眼黎打交，打左 200 集，最後鷹眼浸死左

嘩，好有推進，好精彩，完全不犯駁，好合邏輯，好感動

因為食完飯梗係會屙屎架啦，有咩問題？
咁娜美係女角，會 m 到，有咩問題？
山治煮飯，咁有時唔想洗碗，大道理，有咩問題？
歷史正文喎，劇情大推動喎，有咩問題？
個海咁大，行左 70 話算少啦，係咪一話就行完叫做好？
咁四皇丫嘛，巴基喎，你估打卒仔呀？
都升 lv 到 99 檔啦，仲想點？
鷹眼咁勁，斬唔死佢好正常喎，咁但係佢都要死架，浸死有咩問題？

尾田好野！尾野厲害！

真心問 你有冇買單行本先？

其實好簡單，因為兩年前對大媽團既描寫太少，所以尾田要係WCI交代哂全團既結構，但根本一篇既長度無可能講哂成個四皇團，如果大媽同年糕佬係婚禮用全力打，路飛佢地實死硬，所以先有逃跑劇情。
尾田有心設計一場單挑比路飛升級，而年糕佬就係最好既對手，所以要特登將戰線分開，而山治就成為左呢場單挑下既犧牲品，如果佢地婚禮個到連埋貝基同66一齊走，再用其他原因洗走哂班仔女，全部人對大媽一個我唔信走唔到，不過咁路飛就無左個升級既機會，依加已經唔係拖唔拖既問題，佢有心拖個個仔女打十集都仲得，相反尾田為左趕進度開始走火入魔，世界觀太大但佢既功力根本應付唔到大場面，唯有放棄其他人既表現機會，比路飛打哂全部敵人，以佢咁既方式去寫十方混戰既和之國實比連登仔屌爆菊花
利申：我接受到呢種避重就輕既寫法，無你地屌到咁一文不值

為左回你 我睇番近三十話

你個唔知發生左咩？

佢地已經離開左會場

大媽發癲要蛋糕

追路飛隻船

路飛打卡二

整蛋糕

娜美 引誘舊雷雲

老豆出黎救女 死左

運蛋糕

救老婆

月亮獅子

我好快咁睇左小小

大概十五話已經發生左咁多野

好懷疑你有冇睇

定係飛住睇

唔係主角發生嘅野當冇發生過

依家係咪人地鐘意睇都唔得姐
每個人睇野都唔同架喇
你依家好似想連登個個人都話糞作一言堂咁
大佬呀依啲野留番比你上堂做喇

冇話唔得喎

我都鍾意睇路飛食飯、屙屎、再食飯、再屙屎
又鍾意睇佢地係個海度乜都唔做，淨係行船行足 70 話
個海咁大，唔通一話就行晒咩
然後鷹眼浸死呢個結局我覺得可以接受喎，仲幾有創意添

每個人睇野都唔同架啦

咁依家係咪人地唔鐘意睇都唔得先？

好心你地諗下自己做緊啲乜柒喇
有人講話好睇就好似做錯咁

依家你唔係？
有人話唔好睇就群起而攻，五十步笑百步

十三億人歌頌毛主席 知咩料啦 邏輯帝

我諗你唔明我講緊乜

唔鍾意睇 但係繼續睇

群起攻之？

睇見你地啲謬論

忍唔住出聲咋

成班係到強詞奪理

你睇下果個咩m 巾 食飯柯屎係到講乜鳩野先啦

你地話拖 根本所有劇情一環扣一環

你地話唔合理 根本佢有解釋到

只係有小小幾個巧合

不如你地成個大媽篇由頭到尾一次過睇哂先再講啦

成班淨係識負評

啱啱睇番

上面有人話點解要參加黑幫嘅計劃

目標之一 救山治

山治想走 但唔走得

因為想救傑爾馬班人

所以路飛話 無問題 咁我地搞串個party 啦

佢地自己小人唔得 未要夾埋黑幫班人囉

人地又有完整計劃

睇唔睇到 點解唔可以靜靜雞走呀？

你叫人點答吖

其實呢段都表達得好清楚啦

成班死忠就係鍾意食屎，仲要話「冇問題丫，好合邏輯呀」

九唔搭八

接受唔到真相？

一陣啲人又話我地群起而攻之

唔知你講緊咩真相

你係想討論嘅 就提啲犯駁位啦

表達完 run please 而家d 劇情幾無聊、幾瑣碎、d 死忠幾弱智之後

仲想點？好大推進喇喎，內容又豐富

咪就係囉，你自己講晒出嚟啦，

「大媽發癲要蛋糕
整蛋糕
老豆出黎救女 死左
運蛋糕
救老婆」

呢堆野係用嚟鋪墊個蛋糕，而個蛋糕冇發揮到回應返咁多劇情嘅效果。
所以咪個個屌個蛋糕冇用囉，

都唔明點解講極你地都係唔明，人地點解會覺得唔好睇。

其實好唔好睇真係好主觀，有人話好睇證明套野有可取之處，真係覺得唔好睇大不了可以係出面開新post屌鳩尾田，實大把人支持你，唔洗入黎人地主場再起哂鋼屌撚到套野做地底泥，仲要屌埋話好睇個班食開屎

依家大媽依個角色可以話係唯一嘅缺點係佢有依個病症

蛋糕依個subject 可以控制到一個四皇wo

咁都叫無用？

同埋

大媽無依個病症

路飛佢已經死左了

佢地根本聽唔入耳
跟住又屌鳩你死忠

你地舊屌人盲反啦

我都同意好多野好主觀，如果你覺得以下都仲可以叫做各花入各眼……

到左一日，尾田技窮到要畫以下內容︰

1. 路飛食飯，之後屙屎，然後再食飯，之後再屙屎，跟住訓覺
2. 娜美 m 到，用左 m 巾，之後停 m，然後隔一個月又m 到，用左另一包
3. 山治煮飯，食飯，洗碗，買餸，煮飯，食飯，今次唔洗碗
4. 搵到歷史正文，唔知講乜，然後搭船搵到另一份，船程講左 70 話，因為個海好大
5. 見到四皇巴基，打左 100 話，之後不分勝負，但係路飛去到 99 檔，然後逃跑
6. 索隆開發到第四把劍，插落屎眼黎打交，打左 200 集，最後鷹眼浸死左

嘩，好有推進，好精彩，完全不犯駁，好合邏輯，好感動

因為食完飯梗係會屙屎架啦，有咩問題？
咁娜美係女角，會 m 到，有咩問題？
山治煮飯，咁有時唔想洗碗，大道理，有咩問題？
歷史正文喎，劇情大推動喎，有咩問題？
個海咁大，行左 70 話算少啦，係咪一話就行完叫做好？
咁四皇丫嘛，巴基喎，你估打卒仔呀？
都升 lv 到 99 檔啦，仲想點？
鷹眼咁勁，斬唔死佢好正常喎，咁但係佢都要死架，浸死有咩問題？

嘩 你地仲拗緊

其實好簡單一樣野 故事好唔好睇係好主觀 但技巧始終有高低 如果一個創作者表現得好 技巧同手法夠成功 個作品係N年仲會有人津津樂道

好似今日提起死神 仲會提起藍柒篇 今日提起火影 會記起中忍試 嗚人VS我愛羅用千年殺

OP一樣 留俾時間去驗證罷啦

有名你叫伏筆王，大媽有d未講嘅嘢，例如修女同埋蛋糕有咩用應該四五百集後二戰大媽會再講，你哋急咩姐，到時你哋就知伏筆王個名唔係流㗎啦

盲反嘅入黎不停屌 集集屌之後繼續睇 影響哂成個討論風氣 屌你地咁都有錯?

反而唔明你地屌支持者做乜? 點醒人? 咁偉大你唔出去點醒班ISIS 廢佬? 唔係唔比你批評 但你有冇買單行本先? 一啲都冇付出過仲大條道理 大大聲屌個作者 之後繼續睇 話咩唔睇點知差 你班友真係惡過狗

主線有無推進好視乎你點睇個故事，
首先我唔係要人人都接受依加避重就輕既寫法，WCI只係四皇篇既其中一章，單睇一章當然係唔合格同無中心思想，但如果WCI只係一個過渡篇章，咁就成件事唔同。
或者我用水都同司法島黎做個例子，當年水都差到連日本個面都屌尾田，銷量直頭大跌，但無左水島對梅莉同羅賓既描寫，過渡去之後司法島救羅賓同燒梅莉就無咁感人，所以難保整個WCI都只係鋪排緊之後和之國會發生既事，如果咁睇既話覺得好睇係好正常，尤其你知尾田一定唔會劇情大暴走，尾田仲要次次訪問都強調和之國好撚精彩，期待都係理所當然。
當然前提係我地相信尾田先咁覺得，如果連尾田最有自信既和之國都比唔到驚喜我地，到時你就可以名正言順屌鳩海賊王已死

一問到有冇買書，個個都唔撚敢出聲

真係第一次見到有人用「避重就輕」黎形容海賊王

明明尾田就係乜都寫乜都畫，輕重不分，先搞到今日咁既田地

可以 3 話講完既野，佢用 30 話去講，可以唔駛重覆又重覆既劇情，佢又係咁重覆
令讀者失去耐性，令劇情失去重點，令角色失去魅力
和之國會好轉？又即管睇下點
唔掂既話，一樣會屌

咁當然又會有人講「唔掂你又睇？」然後又要答佢「唔睇過點知唔掂？」

屌，講到咁你仲睇乜撚野吖，屌左咁耐最後結論就係下篇繼續追，你而家侵佔左作者20年既利益吖仆街，唔撚鍾意就棄啦屌你老母

棄？咁可能之後好睇呢

睇下又冇買單行本 又不停係咁屌作者 講一兩句好心你就躝番出去啦 唔講以為你係邊位神級漫畫大師 30集嘅野比你評到得番3集 「唔睇過點知唔掂」 你自己都識講啦 你睇咋都仲咁多嗲 屌你youtube啊? 點閱人數多作者有錢分? 唔自己都冇買但係唔會好似你地咁撚無恥對套野評頭品足 講到一文不值

我

我好想知道佢點將三十集嘅內容濃縮到得三集

唔屌個作者佢就會覺得自己寫得好撚好呀,然後以後都係咁比呢d屎你食,睇one piece都有得揀做人做狗

有冇買同漫畫質素有咩關係?
就算冇買而批評既人無恥,唔等於作者講故事技巧好

再者冇買而批評同冇買而唔批評,分別有幾大
唔批評就道德高尚好多咩.咁都拎黎講

講到山治年但又唔畫佢好打，臨尾整幾格感情戲俾佢

代答：
你有冇買呀
要買左先可以批評op架
冇就收皮啦 ，收皮啦

如果要買單行本先可以討論,
不如直接d,網上睇都唔可以討論啦.
即刻唔洗討論了

點解op post咁鍾意用劇情有無推進黎評套漫畫？
個過程係好睇既話知佢0進度不停loop咩
唔好睇既搵齊歷史正文直衝最後個島都係唔好睇架啦

用hxh做例子
貪婪島爆機得個桔咪又係個個拍手叫好
選舉篇搵到老豆d人都係屌垃圾

咁而家叫人棄又有咩錯? 一直有講睇單行本會好睇好多，畫風會正常返， 人地出左本書20年，一本都冇買過仲要大大聲聲同人講唔睇點知你唔好睇，咁而家肯定左唔好睇又死要追老翻係乜撚野心態，而家憑乜撚野講呢句出黎

你話買撚左幾十期係屋企，家下覺得好爛唔知仲買唔買好屌鳩套野都講得通，而家侵犯左作者利益仲要好自豪同人講自己係大種乞衣，咁你諗下有咩問題

不如直接d，你又唔係有買書，咁你隨時棄左佢都冇問題架，咁做乜野成撚日話咩本來係fans 追左幾多幾多年咁吖? 上網追完覺得唔好睇批評下好小事，但係度打一大段野講套野幾唔掂都唔肯棄就好有問題囉

其實就咁搵下都知一次過睇都每星期睇一集嘅分別
正正就班友屌嘅拖冇推進冇內容

「再者冇買而批評同冇買而唔批評,分別有幾大」 你話冇分別咪冇分別 反正你地惡哂

唔關惡唔惡事,上網睇完又唔買,仲要講出黎話自己冇買
兩者都係馬撚代夫口中既大種乞衣

點解一定要棄，你渣主意架？ 批評得一句垃圾就話人盲反，人地一段字講點解批評就話人有問題，你地玩曬啦 照你咁講好多野都應該淨係可以讚唔可以彈，咁撚似大陸既

成個山治篇想寫既係山治既溫柔
一路由佢係象島比人帶走,係為左保護同伴
去到蛋糕島,就算打左幾獲,結婚果到都係想救666成家
帶飯比路飛,對住布琳冇歧視佢第三隻眼
到救路飛同整蛋糕比大媽
連到尾都係佢安慰返兔仔
全部都係想突出佢老母死都要留比佢既人性
都係佢老豆口中既缺點同路飛眼中佢既優點
大媽篇好強調既親情,放左大媽家族同666家族落去
兩個都係對仔女無情既家族
反而山治帶住佢生母留比佢既人性同養父教佢既道理
係咁犧牲自己唔理後果去救人幫人
點解要整蛋糕,902最尾果頁都講曬
見到有人肚餓就要幫
呢個就係山治一直以黎由佢養父教比佢既原則
同佢一開始出場一樣,就算係敵人都照樣煮飯比佢食
結果黎講佢都救左成個萬國既人
所以最後果頁我覺得完得好靚
點解要搵山治做主角
要講自由可以搵路飛,要打既搵親生仔
專登搵冇可能打得過既四王團做敵人
就係要搵山治出黎用第種方式解決件事
咁先突出到佢既角色一開始既特色,同路飛索隆唔同

就算有買或是冇買書,都可以隨時棄左佢冇問題架,都唔知你抱住個牌坊做咩
ps:我打左好少段野,重新由大媽篇頭順住睇到尾,只係提出佢係編劇上面有問題,歡迎搵返黎睇然後指點下.

我都係咁諗

不過佢地唔會咁諗

一定要變勁秋 好打

先可以係山治年

講真，我覺得op未算真係咁差
但死忠真係好撚差
op死忠成世係咪未睇過其他漫畫
定係未對過其他漫畫有批評
又或者全部買曬所有批評過嘅漫畫
我睇咁多漫畫都未見過好似op咁只許讚不許彈
火影，死神fans咪一樣會屌忍界大戰on9
藍染之後狗也不屌
係得op死忠咁撚架勢
你地以前屌鳩火影死神個陣又有冇全部買曬啲書？

okok，依度係one piece最新jump連載劇情討論post，唔係個個有買jump，翻譯都唔係正宗

你出去開一個one piece單行本劇情討論post，
可能你會有更好嘅討論

如果照你意思去講，既然你覺得我地又唔買又唔棄去批評有問題，建議你棄依個post
依度大部分都係咁

其實唔洗擔心山治戰鬥力
佢兩年後惡魔風腳已經變左普通技
山治肯定唔止而家咁

話咩山治專心煮野食果d都係冇可能

我覺得係暗殺前以山治為中心的劇情完全冇問題.個劇情問題主要係發生暗殺失敗後的段落.
想用蛋糕好好食>大媽變正常呢個期待做收束,結果唔知做咩收到咁撚柒劇情碎哂咁

我屌撚柒你啦，你追post睇下我一開始講撚左咩先啦，我話呢篇好睇俾人屌死忠on9吖，而家係咪唔撚俾人覺好睇吖?

俾人屌完我先話我的確有買書有支持作者，咁其他人又點撚樣吖，我俾錢買書覺得好睇俾人話死忠盲撐，人地睇老翻睇到咁委屈唔撚棄仲係度做乜鳩吖，作者拖唔拖係都關我事啦關你班仆街撚事咩?

我同意套野好垃圾呀 咁棄左佢啦好嗎?

山治一開始整飯比鬼人阿金同個船長,救左佢地
阿金之後都照樣打鳩佢
其實以前就出現過呢D事
係ON9係冇撚用,不過呢個係山治一直都有既溫柔
而呢個人性,係佢老母死都要留比佢,養父死都要教識佢既野
可以話係山治最珍貴既野

上網睇完我係會買，但而家話緊你地屌到套野一文不值既同時，又話自己追左十幾年但原來書都未買過，但又keep住期期追 期期屌但又唔棄係度做乜鳩，仲反而屌返人地覺得好睇就係死撐係on9，問返你有冇買書就叫人走? 講出黎醜唔醜吖

雙對架姐，你地班撚頭未又係屌人盲反

你可以追下post睇下我講過咩先，一開始我都正常討論下我既意見出黎，直到我無啦啦俾人開名屌我死忠冇要求，我先話我係有買書怕咩認死忠，冇買書學人講咩要求，咁事實係我覺得好睇所以尊重作者咪會買書，而你冇買又覺得係垃圾咪棄左佢囉，成件事好合理架，而家講講下反而我買書既錯，冇買書反而係道理咁喎

同意
不過可惜大部份讀者都當op係單純既戰鬥漫畫
淨係識評論一個角色好唔好打

唉，你份人真係好撚煩
不如咁啦你咁鐘意喺度講自己買買買
你貼你書櫃出嚟俾大家睇下
每本書要有單，有你user name寫得清清楚楚
如果唔係個個都話自己買齊啦
我就買過一兩本啫，我係覺得唔好睇但又唔想棄，你影齊相嘅話，我就buy你，我之後一集都唔睇

叫人搞場大龍鳳 最後邊個知你係咪真係無睇
當人狗咁撚 理你個個就真係憨鳩

條友真係傻鳩黎

如果巴打貼出黎 你去買哂全部單行本 影埋單上黎就話你型喇 開埋啲垃圾盤口當人狗咁撚

又要學人賭，賭又賭唔起叫我貼埋單呢d冇可能既野，仲要個賭注真係關我春事咩

又係條撚屌話人唔買又唔棄
最後又認同無方法證實人地最後有無棄
自己又唔證明自己真係有買書
講到最尾有無買，棄唔棄根本無方法prove
得得得，你有買

同你賭好吖，我贏撚左既唔洗你棄，你2日內買哂1~88卷post上黎咪同你賭囉，我就好坦白我唔會有單同有幾本借左俾人既，但你係咪玩得起先? 我而家同你講埋88卷第一版係路飛跳起舉yeah，玩唔撚起就收皮，2點前唔覆就算

其實呢篇前半冇咩人屌
係到呢近10期，
路飛彈鎖血加上食完蛋糕個作用係極度失望，先咁多人屌
爭奪蛋糕其實都唔差
不過7治講到蛋糕有幾大威力，後半篇又係大家追住個蛋糕
大家自然期望個蛋糕會有特別事發生影響結局
點知食完後就比大媽滅團咁濟
大媽篇後半部個重心原來係廢，緊係嬲

如果大家睇金庸射鵰，
大家爭餐死既九陰真經原來唔係寫武功，係寫咸故，大家都嬲
理得華山論劍幾精彩都比人屌到7彩

算啦，死忠係唔明 蛋糕作用與意義 係太垃圾太大反差先令人屌得咁勁
只會不斷逃避side track 話劇情片有推進，全身而退好好，冇拖，年糕佬好成功等等
但永遠唔肯認個致命傷係蛋糕出來的意義只係山治信念堅持，但除左救左大媽害隊友外，根本冇解決過任何問題
個局都是靠魚人同66 去收，唔係靠個蛋糕，蛋糕反而係亂事

點解會無人認為個蛋糕係救左成個萬國既人民
大媽食完蛋糕之後 全國歡呼讚頌布琳
因為我地角度同萬國角度唔同所以我地覺得個蛋糕無用姐
我地在乎個蛋糕對戰局有乜影響
會唔會係我地太主觀
我都覺食完蛋糕大媽醒左搞太陽傑爾馬好似累左佢地
轉個角度睇
山治其實算唔算做左無名英雄

我純粹分享我角度咁分析

唔撚洗嘈啦
你自己有買，就喺度屌人又無買又話唔好睇但又唔棄
有巴打都講咗啦棄唔棄根本無人知，
你根本阻止唔到人「無買又話唔好睇但又唔棄」依件事，你不斷喺度鳩嘈仲阻撚住人討論

一開始我話叫你影相根本唔係你講依個賭注
你話自己有買我先叫你影，我邊有話我要買啫
on撚99，你鐘意點講由你囉，我收皮囉無問題

其實咪呼應返山治一出場同哲夫煮飯比阿金同個船長
救左佢地,反而比人打鳩,重爆埋架船
然後呢到D人就會狂屌煮黎做乜鳩,懶好人,一早比佢地餓死咪冇事
係902之前你屌呢樣野冇問題
902最尾都畫左咁大格,對白都寫埋
已經好強調返佢係個救人既廚師,結果黎講佢都救左成個萬國
你話害鳩自己人
其實都係山治一直以黎既作風,犧牲自己去幫其他人,同哲夫斷腳比曬野食山治一樣
不過今次後果係成團人同佢一齊受

...

冇人叫過魚人同666幫手
佢地會出黎頂係因為受到草帽團恩惠而出黎報恩
冇路飛佢地呢兩團友都唔會生勾勾
我唔會覺得佢地出黎保護路飛走佬叫做累左佢地

現家睇海賊王已經唔係睇劇情
係睇情懷睇路飛點樣冒險
睇個世界觀
你地剩睇劇情當然悶

期望愈大失望越大

其實今集主要描繪既係三眼女、糯米佬 內在情感

但真係好反感呢個島係咁唱歌, 動畫都算
漫畫都可以兩至三頁對劇情無關重要既描寫 我真心唔明做乜鳩
已經唔係悶唔悶 拖唔拖既問題
純粹係覺得尾王監督完劇場版之後, 上左癮變左寫劇本咁

其實我幾鐘意唱歌
幾有特色

搵到條片，解釋得好好，如果班死忠都唔明就...

個蛋糕係吸引大媽 唔追路飛的

最重要原因

如果無個蛋糕 路飛成船人一早死左

明未？

你唔好當係蛋糕

你當係乜鳩都好

佢地唔整出黎引開大媽

主角就要死

明未？

講乜鳩咁野意義唔意義

佢嘅作用就係引誘

而且我都好唔明個蛋糕點解會令你地有咩期待

個蛋糕重要就因為大媽一定要食到

佢會keep 住佢相信有個蛋糕嘅地方/人

依個未就係蛋糕個作用囉

有咩問題？

山治講過話要做到個蛋糕大媽食完之後"好吃得暈過去"既蛋糕,然後廚師食過,貝吉食過,都暈低左,\最後大媽食完冇暈到.仲精神左,只係呢點真係屌一聲好似上面話九陰真經係av咁落差好大.

有人魚島鳥籠珠玉在前,真係睇到成舊野車埋落去個城度,或者成個城爛撚哂同埋有人死傷先會有危機感,你話蛋糕救左萬國居民,又唔見大媽屠左一兩個島食哂d人, ko幾個仔女又食埋佢,佢的恐怖只係一個佢d仔女同甚平口中所講的"恐怖未來(冇未來),沒有實際危險感的結果就係大媽食完蛋糕冇果種期待解決,唔會有"我得救啦"的感覺.

呢d落差真係唔係一句做左英雄唔緊要啦可以修補到的劇情缺憾...
仲有死左個毛毛族,魚人同親人仲係危機入面,山治仲可以咁快釋懷...真係好反人性,呢個就係鋪陳問題...未到情感位就夾硬引爆佢...

做蛋糕果陣有個廚師食完暈左,貝吉想落毒食左個蛋糕變左BL漫畫閃令令眼,山治話要整個蛋糕好食到大媽暈過去...
呢D咪期待位,大媽食完成個巨型蛋糕,最大期望就係變做小朋友天真無邪食撚左修女果個樣同性格,再唔係就暈撚左至,或者至少都變到玻璃面具/美少女入面D美型樣先合理啦嘛?
最後呢??????

食完變返正常大媽,哦.

依家真係唔知"盲反"同"死忠"邊一方先係FANS，
班死忠真係對個故事乜柒要求同EXPETATION都冇架喎。

有咩期待？ 山治年喎老細，學上面咁講如果大媽食左個蛋糕，人格都變埋，變到花師奶咁咁我就覺得合理啦，依家根本鋪完d 野最後爆出黎果下個impact 都唔夠大

講咁多野 你地下星期五咪又係去搵source睇

原來講到咪係山治迷不滿
想山治威但威唔到

其實大家覺得好睇的地方(有推進，爽快，鋪得好好，期待值非常高) 我都認同。不過是鳩但收尾大媽食完暈兩下變性格呢d 都冇，真係講唔過去

就連城堡佬食完都聽山治講

大媽咁鍾意食反而無野

除非下一話會反cup
貝吉想毒死大媽想殺撚左佢,食完都善良左仲識信人,直頭變左第2個人,
大媽現在要玩抽命game,佢有放人一馬我當尾田嬴左

我想知大媽知道個蛋糕山治整會點

路飛食緊精液曼頭
開大餐，魚人就幫你檔
海柒王wa

食個蛋糕人格變埋？

如果四皇廢得咁兒戲先唉戇鳩

我從來都認為四皇仍然係一個超級大boss

有咩可能因為一加蛋糕就收皮？

你話白胡黑胡食個蛋糕變人格就兒戲
但呢個係大媽，由細到大都因為食物而影響住好多決定，滅國，收陀地，仔女結婚，立國，都係比食物影響住
加上又話係山治年，而且後半重點去晒蛋糕到
個蛋糕咁重要，期待有特別變化好正常，但而加係冇
如果魔戒吹到戒子幾勁，d人爭到命都冇，
但原來爭到帶上去係廢既，相信都唔會上到殿堂
其實你有冇邏輯，識唔識睇文學作品
呢次劇情鋪排係明顯出左問題

不過，尾田要兜都仲兜到，
下一話或大媽下次出場後，
講番蛋糕一事有咩特別影響就得架喇

唔得咖 啲巴打要路飛直接打贏大媽一鳩跳到十幾億懸賞 唔可以咁勁咖四皇

打贏左到時先再屌四皇吹大左 名過其實喇

其實我真係唔明點解會有期待

佢由頭到尾都係咁

一定要食某啲野

食唔到就發癲 食到就無事

今次要山治加入 係因為啲人廚藝唔夠

要停止大媽發癲令路飛成功逃走一定要整到

所以先會involve 到

由個蛋糕一開始要整都係因為要停止大媽

而個蛋糕唔會有古怪係因為個廚師本身佢自細老豆嘅教導

如果你係話 個蛋糕係山治祕密武器

佢知道大媽鍾意食物

有信心最後可以用個蛋糕改變大媽

最後結局係咁 咁就話有落差姐

依家咁樣真係唔知有咩問題

當年入偉大航路已經揪低七武海
而家修行完兩年去到新世界
最低限度都同四皇過到幾招掛
點知原來連四皇幹部都要狂鎖血根性先打得贏
點做海賊王呀？
用陰招偷曬幾本歷史正文，係最後個島靜靜雞咁宣佈自己係呀？

如果懸賞金可以反映到大概實力
卡二值十億 路飛未夠班打大媽都好正常
（唔計喬巴呢隻寵物 ）
Btw留名等睇路飛鎖血提升武裝色到極致打贏凱多

我覺得應該係好多人幫佢整廢左凱多

最後先會打贏

四皇嘅實力根本係路飛一招都唔可以中

五招以內路飛應該會死

四皇同幹部 七武海根本唔係同一個層次

打凱多應該都年幾後既事
仲有世界會議篇

你自已搵返黎睇，由暗殺失敗開始，
圖我就唔一張張cap了。

山治係876話結尾："我要整到個蛋糕好吃到大媽暈到過去"

885話，做蛋糕果陣廚師長試食左秘密武器奶油>暈左，幸福樣，旁邊對白話佢只係試左少少奶油就黎死掉掉，山治話布琳唔好試，試左會失去強大戰力，會死的(即係會暈左啦), 結尾話，出發啦，去打到big mom.
889 貝吉試食蛋糕，本身佢想落毒，食完蛋糕訓低左，旁邊吐嘈：陷入瀕死原來因為奶油，貝吉變幸福樣，佢自已話中左催眠術咁，有兩個廚師因為香氣撲鼻犧牲左

891 蛋糕完成，貝吉&手下：根本不用下毒，大媽吃到升天啦/聞下都會暈

892 貝吉話食完蛋糕佢會動手。承上地暗示食完蛋糕會進入不能戰鬥/減防/暈左，或至少同打爛左修女張相一樣的尖叫狀態，貝吉先會話可以出手/有信心出手殺大媽啦？
900 大媽開始食蛋糕，變左一格 少女漫畫樣，繼續食

打多咁多字，唔好同我講尾田冇製造期待？個蛋糕唔打算改變大媽？

聞一聞就會暈左的奶油呢？
說好的食完蛋糕貝吉就郁手呢？
催眠感覺呢？
變性格呢？
暗示會弱化/減防/暈左呢？

說好的大媽會升天呢？？？？

結果係佢走出黎講life or dead?
一樣之前提過講過的效果都冇播…
咁大落差，點解要收貨…

仲有
妹妹知阿哥辛苦自己扮完美
點會咁多年仲幫佢繼續扮，咁咪間接搞到佢咁多年過得唔開心
要而家路飛幫佢解放
正路真係為阿哥好 就應該踢爆佢比佢做返自己
要加多個橋段解釋先可以講通

話唔埋大媽係打算對自己用life or dead呢

大媽食蛋糕之後知錯，叫甚平選擇大媽交壽咪出黎或者自行了斷呢

機械熊同真身一樣實力咩

我認為果啲咩食到暈左 咩催眠感覺

全部都係講緊要美味嘅感覺

因為佢係一開始整嘅時候已經說明依個蛋糕係想像中嘅蛋糕

即係一定要極其夢幻嘅味道

先可以得知到大媽心中 依個完美嘅 食唔到嘅結婚蛋糕

876 885 同 889

全部都係形容緊個味道係夢幻一般嘅味道

係從未存在過嘅味道

就係為左突顯番 依個可以符合到大媽嘅期望 夢中嘅蛋糕

至於892 貝吉話佢會等大媽食完先郁手

更加唔係因為人因為個蛋糕 大媽會進入啲咩特別嘅狀態

而係因為山治講明 一定要係食完飯之後先可以郁手

唔可以係食飯嘅同時做其他野

依樣亦都係會恩人教比佢嘅態度

我覺得點解你地人有依啲誤解

主要係因為你地一話話追

再加上你地可以睇太多各式各樣嘅分析

引致你地有好多錯誤嘅期待

我一次過睇 真係完全唔覺得有咩犯駁嘅劇情位

其實當年既七武海 依家得返幾武海

咁都叫無反駁
個蛋糕鋪咁耐都0效果已經唔知想點,
為咗高潮 ?